讀緊社工，你問我答

😹勿相認
都係無聊所以玩下你問我答
歡迎問 唔知有冇人覆機呢

點睇途人

有冇男朋友

HD 定Degree?

多唔多野讀 讀完諗住做咩機構 聽講飽和難揾社工做

讀邊間

仲有冇發夢見到ex

廚房幾大?

點解想做

樓主個名咁串嘅

屌 樓主原來引伏 一條都無答 backlist佢

咩途人呀

Degree

勁
不過冇啦 呢排好咗好多

Sor呀啱啱做緊嘢 冇覆 唔好blacklist我

Ummm 我就覺得唔算多 都係讀下theory，仲有啲core course 係比你認識一下自己，可以了解多啲自己咩性格，對於你將來做唔做社工好有幫助

以前做過b仔記pt 有啲想入返去
唔會考慮細/獨立機構 對社工冇咩保障

只要你肯做eld rehab個啲 流動性其實都好高 算係好多fg容易搵到工嘅機構

覺得自己好廢 讀書個陣冇咩目標 冇咩想做 計數又唔叻 英文又講得唔夠人好
結果自己個分夠入sw
同埋以前同學校社工好frd
所以就諗起社工呢個出路
讀完都會想入返呢行

自推...
真係柒咗 出完po真係有嘢做覆唔到

社工同Counsellor主要有咩大分別 / 社工多唔多counselling嘅野做？

路過答
Counsellor 主要用案主自身資源去幫佢
社工除咗會運用自身資源，同時都會用社會資源去幫案主

以輔助就業社工為例，如果社工淨係同佢係間房做輔導，靠佢自己去改善工作表現/面試技巧/提供工作動力，咁個幫助會比較弱，同時都睇唔到現實案主面對既情況。
所以輔助就業都會有同相熟既僱主有linkage，可能係有心公司/社企等等，運用更多社會資源去協助案主。

多唔多counselling 既野就睇下你搵邊類工，例如精神復康/成癮服務就比較重輔導，都係睇你個職位工作內容，同埋workload 會唔會太重。社工唔只係得一個方法去幫人，輔導只係一部分，都要同時兼顧其他工作，例如小組/大型活動/協調前線同事/同其他專業合作/申請社會資源等等

佢係咪講緊YouTuber肥EE個朋友

會覺得社工會接觸埋counsellor嘅工作，但未必好深入，而且社工好多角度，例如會幫助你client去獲取社區資源，申請援助個啲。
而counsellor就係好專業深入去做不同種類嘅輔導，社工未必可以做到咁足。

而多唔多counselling嘢做就好彩你做邊個field，例如做多case work嘅field eg outreach個啲可能需要多啲

社工呢行搵工interview會睇性格多過你成績
邊到出身唔緊要 最緊要你有做社工嘅氣質或者堅持
比老細睇到你團火
佢自然會請你